# Beejee test

## Как запустить на локальном

1. cd /path/to/project
2. docker-compose up
3. Открыть в браузере http://localhost:8082

## Заполнить таблицу Tasks

1. cd /path/to/project
2. docker-compose exec php bash
3. php ./public/fill_tasks.php

## Задание

Необходимо создать приложение-задачник (ToDo list).  
Фреймворки PHP использовать нельзя, библиотеки можно. Сложная архитектура не нужна.
В приложении нужно с помощью чистого PHP реализовать модель MVC. Решите поставленные задачи минимально необходимым
количеством кода.  
Верстка на bootstrap, к дизайну особых требований нет.

Задачи состоят из:

- имени пользователя;
- е-mail;
- текста задачи;

Стартовая страница - список задач с возможностью сортировки по имени пользователя, email и статусу.

- Вывод задач нужно сделать страницами по 3 штуки (с пагинацией).
- Видеть список задач и создавать новые может любой посетитель без авторизации.

Сделайте вход для администратора (логин "admin", пароль "123").

- Администратор имеет возможность редактировать текст задачи и поставить галочку о выполнении.
- Выполненные задачи в общем списке выводятся с соответствующей отметкой.

## Порядок тестирования

- Перейти на стартовую страницу приложения. Должен отобразиться список задач. В списке присутствуют поля: имя
  пользователя, email, текст задачи, статус. Не должно быть опечаток. Зазоры должны быть ровные. Ничего не ползет.
  Должна
  быть возможность создания новой задачи. Должна быть кнопка для авторизации.
- Не заполнять поля для новой задачи. Сохранить задачу. Должны вывестись ошибки валидации. Ввести в поле email “test”.
  Должна вывестись ошибка, что email не валиден.
- Создать задачку с корректными данными (имя “test”, email “test@test.com”, текст “test job”). Задача должна
  отобразиться
  в списке задач. Данные должны быть ровно те, что были введены в поле формы. После создания задачи должно вывестись
  оповещение об успехе добавления (обратная связь).
- Для проверки XSS уязвимости нужно создать задачу с тегами в описании задачи (добавить в поле описания задачи текст ,
  заполнить остальные поля). Задача должна отобразиться в списке задач, при этом не должен всплыть alert c текстом
  ‘test’.
- Создать еще 2 задачи. Должна появиться новая страница в пагинации.
- Отсортировать список по полю “имя пользователя” по возрастанию. Список должен пересортироваться. Перейти на последнюю
  страницу в пагинации. Сортировка не должна сбиться, задачи с последней страницы должны быть отображены. Далее
  отсортировать по тому же полю, но по убыванию. Перейти на первую страницу. Имя пользователя, которое было последним в
  списке, должно стать первым. Проделать этот тест для полей “email” и “статус”.
- Перейти на страницу авторизации пользователя. Попробовать залогиниться с пустыми полями. Должна вывестись ошибка, что
  поля обязательны для заполнения или, что введенные данные не верные. Ввести в поле для имени пользователя “admin1”, в
  поле для пароля “321”. Должна вывестись ошибка о неправильных реквизитах доступа. Админский доступ не должен быть
  предоставлен. Ввести данные “admin” в поле для имени и “123” в поле для пароля. Авторизация должна пройти успешно.
  Должна отобразиться кнопка для выхода из профиля админа.
- Для созданной задачи проставить отметку “выполнено”. Перезагрузить страницу. Отредактировать текст задачи. Сохранить и
  перезагрузить страницу. Текст задачи должен быть тот, который ввели при редактировании. В общем списке задача должна
  отображаться уже с двумя отметками: "выполнено" и “отредактировано администратором”. Отметка “отредактировано
  администратором” должна появляться только в случае изменения текста в теле задачи.
- В общем списке задача должна отображаться со статусом задачи “выполнено”.
- Открыть параллельно приложение в новой вкладке. Разлогиниться в новой вкладке. В этой вкладке не должно быть
  возможности
  редактировать задачу. Вернуться в предыдущую вкладку. Отредактировать задачу и сохранить. Отредактированная задача не
  должна быть сохранена. Приложение должно запросить авторизацию.
